【WHA激辯】聖文森再駁：台灣有獨立政府 說是中國一部分太可笑

【WHA激辯】聖文森再駁：台灣有獨立政府 說是中國一部分太可笑
第70屆世衛大會（WHA）持續在日內瓦進行，儘管台灣無法參與大會，各方挺台言論仍在會場內外持續發聲。日前在大會開幕時公開發言力挺台灣的聖文森衛生部長布朗（Luke Browne），日內瓦時間23日受訪時直言，台灣有獨立的政府、民主選舉，和自己的國旗國歌，中國聲稱台灣是「中國的一部分」實在太可笑了。他更駁斥中國阻撓台灣出席WHA：「你（中國）說台灣是中國的一部分所以不能受邀，那過去幾年來為何能邀請？誰都能看得出這很矛盾。」

台灣是帛琉的家人

帛琉衛生部長羅伯茲（Emais Roberts）則直言，他對中國沒有意見，但台灣對帛琉的協助是中國比不上的，「在我心目中，台灣是帛琉的大哥、是家人」，他願意在任何場合代表帛琉人民為台灣發聲。

正在日內瓦舉行的世衛大會於23日完成幹事長選舉後，繼續進行成員國公開發言等議程，各方友台言論也在大會現場及場外陸續發聲。日前在大會討論議程的二對二辯論中，公開發言力挺台灣成為觀察員案應排入議程的聖文森及帛琉衛生部長，在會外接受媒體訪問時，再度公開駁斥中國言論，強調政治議題不應干預世衛運作。

22日WHA在首日議程討論「邀請台灣以觀察員身分出席WHA」補充提案是否列入議程時，代表聖文森出席WHA的布朗在二對二發言時代表發言，直指不邀台灣出席是「世衛失責」。23日他在會場外接受媒體採訪時，被問到挺台發言是否擔心承受中國壓力，他輕鬆地笑稱，「我的神經很大條（I am very thick skin），所以很難感受到壓力」。

布朗嚴肅地進一步說明，當知道自己做的是正確的事，他並不會感覺到壓力；支持台灣的國家代表都知道自己正在為重要的事而奮戰，目的是為了使WHA的作法符合其宗旨和使命。布朗說，大家不應該舉行「世界」衛生大會，卻又排除上千萬的台灣人派出他們的代表。

中國一部分是觀察員？

布朗說，大家都很清楚實際情況，台灣在過去8年受邀以觀察員出席，但今年卻不再獲邀，「這是沒道理的事」。他指出，中國在大會上公開發言並列入官方會議紀錄，指稱台灣今年不再受邀的原因是因為兩岸未取得共識，「難道你要因為兩岸沒有協商共識就不邀請台灣嗎？你要公開地因為政治干預而影響專業組織的運作？」這是不能接受的，將影響很多人的未來。

他強調，成員國必須確保世衛組織不會受到政治的主宰和控制，希望確定人們能擁有一個能夠真正提升全球健康福祉的組織，為了此一目標而努力，大家就不會介意可能面臨的壓力；畢竟在這個大會上，全球都應該體認到在台灣的中華民國有權與全球和平共生。

布朗更直斥中國提出的「一個中國」完全不合理。他表示，「你（中國）提出一個中國政策或一個中國原則，在我的認知裡，這個原則並不能阻撓台灣成為WHA觀察員或甚至成員」。布朗強調，中國提出聯合國2758號決議為理由，但決議中並沒有提到由中華人民共和國來代表台灣參與聯合國及其周邊組織。

他同時直言，大家都很清楚實際的狀況，實際的狀況就是台灣有自己的政府，有民主平等的選舉和自己的國旗國歌，台灣具備所有國家應有的要素，「把台灣當成『中國的一部分』對待，實在太可笑了。」

能言善道的布朗更質疑，如果中國主張因為台灣是中國的一部分而無法受邀，為何過去8年能邀請「中國的一部分」以觀察員身分出席世衛大會？大家都可以明顯地看出其中的矛盾之處。

談人權卻公開玩政治

首次代表帛琉出席WHA的羅伯茲則附和布朗的立場，強調他們的努力就是希望台灣有權參與國際事務。對於世衛大會最終否決了將挺台提案列入議程，羅伯茲說，自己是一個醫生，坐在世衛大會上，各國討論基本人權，高唱「沒有人該被遺漏」、「所有人的健康」，卻做了完全相反的事，這是不對的。

羅伯茲表示，自己對中國沒有意見，也喜歡中國，但他更愛台灣人民，台灣人民一直以來幫助帛琉，台灣為帛琉所做的，是中國無法比擬的。

羅伯茲感性地說，「你可以和所有人做朋友，但家人是無法取代的，對帛琉來說，台灣是大哥、是家人」，他願意在任何時候為台灣發聲；當相信自已正做正確的事時，可以說任何想說的、正確的話，不會懼怕任何人或任何事。他也代表帛琉人民，衷心感謝台灣的友誼和幫助。

根據1971年10月25日表決通過的聯合國大會2758號決議，中華人民共和國取代了原由中華民國政府擁有的聯合國代表權，中華民國代表發言表示就此退出聯合國；但由於條文中指出：「把蔣介石的代表從它在聯合國組織及其所屬一切機構中所非法佔據的席位上驅逐出去。」

大陸去台灣係Domestic flight 定International

無涉及台澎主權

so？
畀你講得贏又點？

從1950年聯合國安理會通過決議：中國對台灣沒有主權的引申 (詳見英文原稿SC-V530)

1950年8月24日 中國外長周恩來代表中國政府，向聯合國安理會提出了”美國侵略台灣”的控訴，控告美國干涉中國內政，侵犯中國主權，要求美國陸海空軍事撤出臺灣。

1950年9月29日 聯合國安理會Security Council 通過決議，將中國控訴“美國侵略台灣案”列入聯大議程。 辯論於1950年11月30日終結後、安理會以 9 : 1 否決 "中國控美侵略台灣案"的成立：Links below
(Page 21/22 Nov 30,1950年)

a) 投【否決票】的9票是：China《前中華民國》、古巴、厄瓜多爾、埃及、法國、挪威、(英國、北愛爾蘭 計一票) 、美國、南斯拉夫； b) 蘇聯因為幫中華人民共和國提案而投【贊成票】1票。

自此、美國開始起草對日和平條約， 正式排除將台灣歸併中國並促成1952年的舊金山和平條約SFPT.2(b) 日本放棄台灣 (未提到放棄給誰)；而47個國家共同簽署的舊金山和平條約SFPT的4(b) 美國對臺灣有支配權與處分權 與23(a) 美國是臺灣的主要佔領權國、均已清清楚楚的規定了美國對臺灣所擁有的權利、因此，台灣地位已定。

提案由阿爾巴尼亞、阿爾及利亞等23國發起，故又稱為兩阿提案，全文如下：

大會，
回顧聯合國憲章的原則，
考慮到，恢復中華人民共和國的合法權利對於維護聯合國憲章和聯合國組織根據憲章所必須從事的事業都是必不可少的，
承認中華人民共和國政府的代表是中國在聯合國組織的唯一合法代表，中華人民共和國是安全理事會五個常任理事國之一，
決定：恢復中華人民共和國的一切權利，承認她的政府的代表為中國在聯合國組織的唯一合法代表並立即把蔣介石的代表從它在聯合國組織及其所屬一切機構中所非法佔據的席位上驅逐出去。
一九七一年十月二十五日，
第一九七六次全體會議。

我都幾相信當時已經立即將蔣公喺佢個位度踢走咗，依家可以開個新位比中華民國

當時美國話保留台灣一席位
但老蔣漢賊不兩立唔制

所以而家台獨係要由中華民國獨立出去
一日死攬住中華民國個名，一日都係同中國爭正統中國

國民黨呢啲一時之氣真係

國民黨係大中華膠
唔想有兩個中國
更想將台澎收入中國版圖
因為台灣戰略位置對中國極為重要

民進黨咪又係唔敢獨立
根本死局黎
咪睇下兩岸邊個政權死先

要問肯美爸爸